% This file was created with JabRef 2.8.1.
% Encoding: Cp1252
@article{wagner2015free,
  title={In {F}ree {F}loat: {D}eveloping {B}usiness {A}nalytics {S}upport for {C}arsharing {P}roviders},
  author={Wagner, Sebastian and Brandt, Tobias and Neumann, Dirk},
  journal={Omega},
  year={2015},
  publisher={Elsevier}
}

@techreport{wagnerdata,
  title={Data {A}nalytics in {F}ree-{F}loating {C}arsharing: {E}vidence from the {C}ity of {B}erlin},
  author={Wagner, Sebastian and Brandt, Tobias and Neumann, Dirk},
  institution={University Freiburg},
  year={2015}
}

@techreport{jorgecomparing,
  title={Comparing {O}ptimal {R}elocation {O}perations {W}ith {S}imulated {R}elocation {P}olicies in {O}ne-{W}ay {C}arsharing {S}ystems},
  author={Jorge, Diana and Correia, Gon{\c{c}}alo HA and Barnhart, Cynthia},
  institution={Portuguese Science Foundation},
  year={2013}
}

@techreport{deAlmeida,
  title={Optimization approach to depot location and trip selection in one-way carsharing systems},
  author={de Almeida Correia, Gon{\c{c}}alo Homem and Antunes, Ant{\'o}nio Pais},
  institution={University of Coimbra, Portugal},
  year={2011}
}

@article{shimrat1962algorithm,
  title={Algorithm 112: position of point relative to polygon},
  author={Shimrat, Moshe},
  journal={Communications of the ACM},
  volume={5},
  number={8},
  pages={434},
  year={1962},
  publisher={ACM}
}



% Websites:
@MISC{car2go,
      INSTITUTION = "Car2Go (Daimler)",
      TITLE = "Website: Car2{G}o ({O}pen{A}{P}{I} {D}eveloper-{P}ortal); {E}ingesehen am: 11. {A}pril 2015",
      NOTE = "\url{https://code.google.com/p/car2go/}"
}

@MISC{berlin_data,
      INSTITUTION = "Statistik Amt von Bund und Ländern",
      TITLE = "Website: {S}tatistisches {A}mt ({B}und und {L}änder); {E}ingesehen am: 11. {A}pril 2015",
      NOTE = "\url{http://www.statistik-portal.de/Statistik-Portal/gemeindeverz.asp}"
}

@MISC{ajax,
      INSTITUTION = "Ajax",
      TITLE = "Website/{O}pen-{B}ook: {J}ava{S}cript und {A}jax - {D}as umfassende {H}andbuch; {E}ingesehen am: 10. {A}pril 2015",
      NOTE = "\url{http://openbook.rheinwerk-verlag.de/javascript_ajax/}"
}

@MISC{cartodb,
      INSTITUTION = "CartoDB",
      TITLE = "Website: {C}arto{D}{B}; {E}ingesehen am: 10. {A}pril 2015",
      NOTE = "\url{https://cartodb.com}"
}

@MISC{foursquare_developer,
      INSTITUTION = "Foursquare (Developer)",
      TITLE = "Website: {F}oursquare-{D}eveloper; {E}ntwickler-{A}{P}{I} mit {Z}ugang zur {F}oursquare-{D}atenbank; {E}ingesehen am: 10. {A}pril 2015",
      NOTE = "\url{https://developer.foursquare.com}"
}

@MISC{leaflet,
      INSTITUTION = "Leaflet.js",
      TITLE = "Website: {L}eaflet.js - {O}pen-{S}ource {J}ava{S}cript {L}ibrary for {M}obile-{F}riendly {I}nteractive {M}aps; {E}ingesehen am: 10. {A}pril 2015",
      NOTE = "\url{http://leafletjs.com}"
}

@MISC{geojson,
      INSTITUTION = "GeoJSON",
      TITLE = "Website: {G}eo{J}{S}{O}{N}; {D}okumentation {G}eo{J}{S}{O}{N}-{F}ormat; {E}ingesehen am: 10. {A}pril 2015",
      NOTE = "\url{http://geojson.org} und \url{http://geojson.org/geojson-spec.html}"
}

@MISC{openstreetmap,
      INSTITUTION = "OpenStreetMap",
      TITLE = "Website: {O}pen{S}treet{M}ap.org; {E}ingesehen am: 10. {A}pril 2015",
      NOTE = "\url{http://www.openstreetmap.de}"
}

@MISC{tomcat,
      INSTITUTION = "Apache",
      TITLE = "Website: {H}omepage der {A}pache-{T}omcat-{C}ommunity; {E}ingesehen am: 10. {A}pril 2015",
      NOTE = "\url{http://tomcat.apache.org}"
}

@MISC{opencsv,
      INSTITUTION = "Sourceforge-Website von OpenCsv",
      TITLE = "Website ({S}ourceforge): {O}pen{C}sv-{B}ibliothek; {E}ingesehen am: 10. {A}pril 2015",
      NOTE = "\url{http://opencsv.sourceforge.net}"
}

@MISC{jdbc,
      INSTITUTION = "JDBC (Oracle)",
      TITLE = "Website: {J}{D}{B}{C} and {U}niversal {C}onnection {P}ool ({U}{C}{P}); {E}ingesehen am: 10. {A}pril 2015",
      NOTE = "\url{http://www.oracle.com/technetwork/database/features/jdbc/index-091264.html}"
}

@MISC{tilemill,
      INSTITUTION = "TileMill",
      TITLE = "Website der {O}pen-{S}ource-{A}nwendung {T}ile{M}ill; {E}ingesehen am: 10. {A}pril 2015",
      NOTE = "\url{https://www.mapbox.com/tilemill/} und \url{https://github.com/mapbox/tilemill} "
}

@MISC{oauth,
      INSTITUTION = "OAuth-Community",
      TITLE = "Website {O}{A}uth-{F}ramework; {E}ingesehen am: 10. {A}pril 2015",
      NOTE = "\url{http://oauth.net}"
}

@MISC{bcs:jahresbilanz2013,
      INSTITUTION = "Bundesverband CarSharing e.V. (bcs)",
      TITLE = "{A}uszug aus der veröffentlichten {J}ahresbilanz (2013) des {B}undesverbands {C}ar{S}haring e.{V}. (bcs); {E}ingesehen am: 10. {A}pril 2015",
      NOTE = "\url{http://www.carsharing.de/presse/pressemitteilungen/carsharing-boom-haelt-an}"
}

@MISC{statisik:carsharingAnbieterVergleich,
      INSTITUTION = "Statista-Portal",
      TITLE = "Größte {C}arsharing-{A}nbieter in {D}eutschland nach {A}nzahl der {F}ahrzeuge ({S}tand: 2015); {E}ingesehen am: 10. {A}pril 2015",
      NOTE = "\url{http://de.statista.com/statistik/daten/studie/219097/umfrage/carsharing-anbieter-nach-anzahl-der-fahrzeuge/}"
}

@MISC{statisik:interesseUndNutzungCarsharing,
      INSTITUTION = "Statista-Portal",
      TITLE = "Anzahl der {P}ersonen in {D}eutschland, die {C}arsharing nutzen oder sich dafür interessieren, in den {J}ahren 2012, 2013 und 2014 (in {M}illionen); {E}ingesehen am: 8. {A}pril 2015",
      NOTE = "\url{http://de.statista.com/statistik/daten/studie/257867/umfrage/carsharing--interesse-und-nutzung-in-deutschland/}"
}

@MISC{ampeln:website,
      INSTITUTION = "Berliner Senatsverwaltung für Stadtentwicklung und Umwelt",
      TITLE = "Lichtzeichen- bzw. {L}ichtsignalanlagen in {B}erlin; {E}ingesehen am: 9. {A}pril 2015",
      NOTE = "\url{http://www.stadtentwicklung.berlin.de/verkehr/lenkung/ampeln/}"
}

@MISC{bewohnerzahlenBerlin:website,
      INSTITUTION = "Amt für Statistik Berlin-Brandenburg",
      TITLE = "Einwohnerinnen und {E}inwohner am {O}rt der {H}auptwohnung in {B}erlin am 31.12.2014 nach {O}rtsteilen und {A}ltersgruppen; {E}ingesehen am: 9. {A}pril 2015",
      NOTE = "\url{https://www.statistik-berlin-brandenburg.de/Publikationen/OTab/2015/OT_A08-05-00_192_201402_BE.pdf}"
}